<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Marc Alier (Ludo) - Home Page </title>
    <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/</link>
    <description>Recent content on Marc Alier (Ludo) - Home Page </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© Marc Alier 2023. Licensed under Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International License</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 01 Sep 2023 02:01:58 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>ChatGPT: the good the bad and the Hallucinated</title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/good_bad_alucinated/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 02:01:58 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/good_bad_alucinated/</guid>
      <description>Table Of Contents Dealing with Hallucinations What Are Hallucinations? Why They Occur Mitigation Strategies Risk-Adjusted Verification Practical strategies and use cases of Chatbots like ChatGTP Language Considerations: for best results, use English Putting Context i context.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cursos / Courses by Marc Alier</title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/cursos/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 02:01:58 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/cursos/</guid>
      <description>Cursos en Català ChatGPT Oportunitat i repte per a la docencia Cursos en Castellano *ChatGPT Oportunidad y Reto para la Docencia Courses in English ChatGPT Opportunity and challenge for education © Marc Alier 2023 https://wasabi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Embeddings, Context uses and Self Referencing in LLMS</title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/embeddings/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 02:01:58 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/embeddings/</guid>
      <description>Table Of Contents 1 Embeddings 1.2 Practical Applications of Embeddings 2 The context in LLMs based on transformers** 2.1 Context as Ad Hoc Training 3 Self-Referential Context and Programmability in LLMs**_ References Generative AI models, especially Large Language Models (LLMs) like GPT and its successors, have become a pivotal force in the advancement of artificial intelligence.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Course: ChatGPT challenge and oportunity for teaching</title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/open_courseware/en/chatgpt/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2023 02:01:58 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/open_courseware/en/chatgpt/</guid>
      <description>Table Of Contents Future Shock Prompts and interactions with ChatGpt used in this video 2. LLM Basics 3. Training ChatGPT Prompts and interactions with ChatGpt used in this video 4 Learning howto better craft prompts Future Shock Slides</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curs ChatGPT Oportunitat i Repte per a la docencia</title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/open_courseware/cat/chatgpt_cat_v1/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2023 02:01:58 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/open_courseware/cat/chatgpt_cat_v1/</guid>
      <description>Table Of Contents Introducció 6. Casos d’us de ChatGPT (I) 7. Guerres de Tonner 8. ChatGPT dins l’aula 9. Casos d&amp;rsquo;us de ChatGPT i II Video 10.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curso ChatGPT: Oportunidad y Reto para la Docencia. Version en Castellano (Mayo-Junio 2023)</title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/open_courseware/es/chatgpt_es_v1/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2023 02:01:58 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/open_courseware/es/chatgpt_es_v1/</guid>
      <description>Table Of Contents 1. El Shock del futuro. Curso ChatGPT Oportunidad y reto para la docencia 2. Puntos sobre las IAS 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cursos en castellano</title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/open_courseware/cursos_es/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2023 02:01:58 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/open_courseware/cursos_es/</guid>
      <description>Cursos y contenidos educativos Creados por Marc Alier, Profesor Agregado Universidad Politécnica de Cataluña
*ChatGPT Oportunidad y Reto para la Docencia Cursos sujetos a Licencia Creative Commons Reconocimiento-NoComercial-CompartirIgual 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cursos en català</title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/open_courseware/cursos_cat/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2023 02:01:58 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/open_courseware/cursos_cat/</guid>
      <description>Cursos i continguts educatius Creats per Marc Alier, Professor Agregat Universitat Politècnica de Catalunya
*ChatGPT Oportunitat i Repte per a la Docencia Cursos subjectes a Llicència Creative Commons Reconeixement-NoComercial-CompartirIgual 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About- Marc Alier- Asoc Prof at UPC, Luthier Apprentice And Podcaster</title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/about/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 02:01:58 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/about/</guid>
      <description>Brief Bio Marc Alier, an Associate Professor at the Politecnical University of Catalonia (UPC), specializes in computer science, information systems, e-learning, IT Ethics and more.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Captura Directa de CO2 a l&#39;Oceà: Una Nova Eina per Combatre el Canvi Climàtic</title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/post-1-1/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 02:01:58 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/post-1-1/</guid>
      <description>Els oceans com a eines per capturar carboni
Els oceans són una esponja de carboni massiva, absorbint un quart de les emissions globals de CO2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Organitzacions vinculades al programari lliure demanen a la UE que revisin el AI Act per protegir el programari lliure</title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/open-source-normativa-eu-document/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 02:01:58 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/open-source-normativa-eu-document/</guid>
      <description>Organitzacions vinculades al programari lliure com Creative Commons, Github, Huggingface han fet public un document en el que fan suggeriments sobre com millorar el AI Act per protegir i fomentar el desenvolupament de programari lliure.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Una Enigma de la Guerra Civil, es conserva al costat del Campus Nord de la UPC </title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/enigma-a-l-costat-del-campus-nord/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Aug 2023 02:01:58 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/enigma-a-l-costat-del-campus-nord/</guid>
      <description>La màquina Enigma, l&amp;rsquo;enginy de criptografia que va jugar un paper clau durant la Segona Guerra Mundial, és un símbol potent del nostre passat tecnològic.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ai panic</title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/ai-panic/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jul 2023 02:01:58 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/ai-panic/</guid>
      <description>Found that on the former Twitter and I thought is was on point.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10 prediccions sobre IA i Internet que comparteixo</title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/10-prediccions-de-david-poblador/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Jun 2023 02:01:58 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/10-prediccions-de-david-poblador/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;article &amp;ldquo;The Tech Revolution: 10 Predictions about AI, Internet, and Possibly Our World in 3 Years&amp;rdquo; de David Poblador i Garcia presenta una sèrie de prediccions sobre com l&amp;rsquo;IA i internet podrien transformar el nostre món en els propers tres anys.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Donde publicar Investigación en engineering Education </title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/donde-publicar-investigaci%C3%B3n-en-engineering-education/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jun 2023 02:01:58 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/donde-publicar-investigaci%C3%B3n-en-engineering-education/</guid>
      <description>Journals Engineering Education</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ludo&#39;s file on IA things</title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/wiki/research/links-ia/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jun 2023 02:01:58 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/wiki/research/links-ia/</guid>
      <description>OpenAi Guides and resources GPT Best Practices By Open Ai. OpenAi Cookbook on Github GPT Function Calling Use playgrounds to test stuff Function Call Explained Software industry and AI (AlphaDev discovers faster sorting algorithms)[https://www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Pagais por ChatGPT?</title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/pagas-por-chatgpt/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2023 02:01:58 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/pagas-por-chatgpt/</guid>
      <description>Después de décadas usando servicios gratuitos online, y ver los resultados de ser el producto y no el cliente (Ver Soshana Zuboff &amp;ldquo;The Age of Survailance Capitalism&amp;rdquo; , o el documental de Netflix &amp;ldquo;The social dilemma&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi script de traducción de ficheros de texto usando el api de chatgpt. Guia de instalación</title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/mi-script-de-traducci%C3%B3n-de-ficheros-de-texto-usando-el-api-de-chatgpt.-guia-de-instalaci%C3%B3n/</link>
      <pubDate>Wed, 17 May 2023 02:01:58 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/mi-script-de-traducci%C3%B3n-de-ficheros-de-texto-usando-el-api-de-chatgpt.-guia-de-instalaci%C3%B3n/</guid>
      <description>En esta entrada os explico como instalar y usar un pequeño script de python que he escrito. dicho script se conecta al API de OpenAI para usar GPT-3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un decálogo de recomendaciones sobre el uso de la IA en el aula. </title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/decalogo-sobre-el-uso-de-la-ia-en-el-aula/</link>
      <pubDate>Mon, 01 May 2023 02:01:58 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/decalogo-sobre-el-uso-de-la-ia-en-el-aula/</guid>
      <description>A partir de los cursos que he diseñado e impartido a más de 300 profesores universitarios con el título &amp;lsquo;ChatGPT, oportunidad y reto para la docencia&amp;rsquo;, y a petición del vicerectorado de política universitaria de la UPC he escrito este borrador de decálogo de recomendaciones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I la IA va venir a l&#39;aula</title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/i-la-ia-va-venir-a-laula/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 02:01:58 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/i-la-ia-va-venir-a-laula/</guid>
      <description>Diu la llegenda que el savi Anand (nom suggerit per ChatGPT, a qui jo anomeno Skippy ^2) va ajudar al rei Devendra (nom també proposat per Skippy) a resoldre un problema difícil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Traductor simple de documents multi-idioma en python. Un projecte ràpid.</title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/traductor-cat/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 03:01:59 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/traductor-cat/</guid>
      <description>[Nota : aquesta entrada ha estat traduida amb el pròpi traductor] [Nota: fer servir l&amp;rsquo;api té costos, el cost del us depèn de la mida dels documents.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Traductor simple de documentos multi-idioma en python. Un proyecto rápido.</title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/traductor-simple-de-documentos-multi-idioma-en-python.-un-proyecto-r%C3%A1pido/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 02:01:58 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/traductor-simple-de-documentos-multi-idioma-en-python.-un-proyecto-r%C3%A1pido/</guid>
      <description>[Nota: usar el api de OpenAi tiene sus costes. El coste del uso del traductor va a depender del tamaño de los documentos que traduzcas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Directori d&#39;eines IA útils</title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/eines_ia/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 02:01:58 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/eines_ia/</guid>
      <description>Table Of Contents Models de Traducció i Conversió de Veu i Text SeamlessM4T: Traducció Multilingüe Speech gen: Conversió Text a Veu Whisper: Reconeixement de Veu Whisper-ctranslate2: Millora de Whisper Processament d&amp;rsquo;Imatges Segment-anything: Segmentació d&amp;rsquo;Objectes Generació d&amp;rsquo;Imatges: Creació d&amp;rsquo;Imatges Anàlisi de Documents Mapdeduce i Chatpdf: Anàlisi de PDF Disseny de Logos Logomaster.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Participació a jornada sobre IA i docencia a la UIC</title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/participaci%C3%B3-a-jornada-sobre-ia-i-docencia-a-la-uic-1/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 02:01:58 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/participaci%C3%B3-a-jornada-sobre-ia-i-docencia-a-la-uic-1/</guid>
      <description>El pasado 2 de Marzo de 2023 participé en la Sessión sobre Chatbots de IA en Educación Superior organizada por la Universitat Internacional de Catalunya UIC.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Què és i què no és ChatGPT?</title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/que-es-chatgtp/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Feb 2023 12:13:38 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/que-es-chatgtp/</guid>
      <description>Continguts Què és ChatGPT ? ChatGPT és un Software As A Service (SaaS) Termes i condicions Drets d&amp;rsquo;autoria i responsabilitat dels outputs de ChatGPT Cost i accés Quina és la finalitat de ChatGPT i perquè es de franc?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recursos sobre història de la informática</title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/recursos-hist%C3%B2ria-de-la-inform%C3%A1tica/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2023 02:01:58 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/recursos-hist%C3%B2ria-de-la-inform%C3%A1tica/</guid>
      <description>Conferencia John Mc Carty https://www.youtube.com/watch?v=K13_sWm_gZw&amp;amp;t=23s</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Videos del curs ChatGPT Oportunitat i repte per a la docencia v.1</title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/post-1/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2023 02:01:58 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/post-1/</guid>
      <description>Si ets docent i estàs interessat en les IAs generatives i les seves aplicacions a l&amp;rsquo;ensenyament, t&amp;rsquo;interessarà saber que ja pots accedir als vídeos del curs &amp;ldquo;ChatGPT: Oportunitat i Repte per a la docència&amp;rdquo; al meu canal de Youtube.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Biaix sociopolític en models de machine learning</title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/wiki/ia-cat/el-biaix-pol%C3%ADtic-en-models-de-machine-learning/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 02:01:58 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/wiki/ia-cat/el-biaix-pol%C3%ADtic-en-models-de-machine-learning/</guid>
      <description>Els biaixos en els pages/wiki/ia-cat/Model de Machine Learning són errors sistemàtics que es produeixen quan el model no pot capturar completament les relacions subtils entre les dades i les etiquetes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El consens de Beijing sobre IA en Educació</title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/wiki/ia-cat/el-consens-de-beijing-sobre-ia-en-educaci%C3%B3/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 02:01:58 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/wiki/ia-cat/el-consens-de-beijing-sobre-ia-en-educaci%C3%B3/</guid>
      <description>El Consens de Beijing sobre Intel·ligència Artificial i Educació és una declaració de principis que va ser adoptada en una reunió organitzada per la UNESC a Beijing, Xina, el maig de 2019.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IA</title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/wiki/ia-cat/ia/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 02:01:58 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/wiki/ia-cat/ia/</guid>
      <description>IA o inteligencia artificial és un camp de recerca de la informàtica amb l&amp;rsquo;objectiu de dotar a artefactes capacitats associades amb la inteligencia dels humans.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IA Generativa</title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/wiki/ia-cat/ia-generativa/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 02:01:58 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/wiki/ia-cat/ia-generativa/</guid>
      <description>Una Intel·ligència Artificial Generativa (IA Generativa) és un tipus d&amp;rsquo;algoritme d&amp;rsquo;IA que és capaç de crear noves dades a partir de dades existents.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Journals Engineering Education</title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/wiki/research/journals-engineering-education/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 02:01:58 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/wiki/research/journals-engineering-education/</guid>
      <description> Last update May 2023
Q1 Academy of Management Learning &amp;amp; Education JCR SCIE: NO JCR SSCI: Q1 SJR: ISSN: 1944-9585 Sherpa info Assessment &amp;amp; Evaluation in Higher Education JCR SCIE: NO JCR SSCI: Q1 SJR: Q1 ISSN: 0260-2938 Sherpa info Computers &amp;amp; Education JCR SCIE: Q1 JCR SSCI: Q1 SJR: Q1 ISSN: 0360-1315 Sherpa info Distance Education JCR SCIE: NO JCR SSCI: Q1 SJR: ISSN: 1475-0198 Sherpa info Education and Information Technologies JCR SCIE: NO JCR SSCI: Q1 SJR: ISSN: 1573-7608 Sherpa info Educational Researcher JCR SCIE: NO JCR SSCI: Q1 SJR: ISSN: 1935-102X Sherpa info Educational Technology Research and Development JCR SCIE: NO JCR SSCI: Q1 SJR: ISSN: 1556-6501 Sherpa info Engineering Studies JCR SCIE: Q1 JCR SSCI: Q1 SJR: ISSN: 1940-8374 Sherpa info European Journal of Teacher Education JCR SCIE: NO JCR SSCI: Q1 SJR: ISSN: 1469-5928 Sherpa info Higher Education JCR SCIE: NO JCR SSCI: Q1 SJR: ISSN: 1573-174X Sherpa info Interactive Learning Environments JCR SCIE: NO JCR SSCI: Q1 SJR: ISSN: 1744-5191 Sherpa info International Journal of Computer-Supported Collaborative Learning JCR SCIE: NO JCR SSCI: Q1 SJR: ISSN: 1556-1615 Sherpa info International Journal of Educational Technology in Higher Education JCR SCIE: NO JCR SSCI: Q1 SJR: ISSN: 2365-9440 Sherpa info Internet and Higher Education JCR SCIE: NO JCR SSCI: Q1 SJR: ISSN: 1096-7516 Sherpa info Journal of Chemical Education JCR SCIE: Q1 JCR SSCI: NO SJR: ISSN: 1938-1328 Sherpa info Journal of College Student Development JCR SCIE: NO JCR SSCI: Q1 SJR: ISSN: 1543-3382 Sherpa info Journal of Engineering Education JCR SCIE: NO JCR SSCI: Q1 SJR: ISSN: 1069-4730 Sherpa info Journal of Science Education and Technology JCR SCIE: Q1 JCR SSCI: NO SJR: ISSN: 1573-1839 Sherpa info Journal of the Learning Sciences JCR SCIE: NO JCR SSCI: Q1 SJR: ISSN: 1532-7809 Sherpa info Language Learning &amp;amp; Technology JCR SCIE: NO JCR SSCI: Q1 SJR: ISSN: 1094-3501 Sherpa info Learning and Instruction JCR SCIE: NO JCR SSCI: Q1 SJR: ISSN: 1873-3263 Sherpa info Research in Higher Education JCR SCIE: NO JCR SSCI: Q1 SJR: ISSN: 1573-188X Sherpa info Review of Educational Research JCR SCIE: NO JCR SSCI: Q1 SJR: ISSN: 1935-1046 Sherpa info Studies in Higher Education JCR SCIE: NO JCR SSCI: Q1 SJR: ISSN: 1470-174X Sherpa info Q2 Chemistry Education Research and Practice JCR SCIE: Q2 JCR SSCI: Q2 SJR: ISSN: 1756-1108 Sherpa info: NOT AVAILABLE Computer Applications in Engineering Education JCR SCIE: Q2 JCR SSCI: Q2 SJR: ISSN: 1099-0542 Sherpa info: NOT AVAILABLE Computer Science Education JCR SCIE: Q2 JCR SSCI: Q2 SJR: ISSN: 1465-4935 Sherpa info: NOT AVAILABLE Education for Chemical Engineers JCR SCIE: Q2 JCR SSCI: NO SJR: ISSN: 1749-7728 Sherpa info: NOT AVAILABLE Educational Measurement: Issues and Practice JCR SCIE: NO JCR SSCI: Q2 SJR: ISSN: 1745-3992 Sherpa info: NOT AVAILABLE Q3 Journal of Technology and Science Education JCR SCIE: Q3 JCR SSCI: NO SJR: ISSN: 2013-6374 Sherpa info: NOT AVAILABLE Science &amp;amp; Education JCR SCIE: Q3 JCR SSCI: NO SJR: ISSN: 1573-1901 Sherpa info: NOT AVAILABLE TechTrends JCR SCIE: Q3 JCR SSCI: NO SJR: ISSN: 1559-7075 Sherpa info: NOT AVAILABLE Q4 Journal of Research in Science Teaching JCR SCIE: Q4 JCR SSCI: NO SJR: ISSN: 1098-2736 Sherpa info: NOT AVAILABLE Journal of Technology Education JCR SCIE: NO JCR SSCI: Q4 SJR: ISSN: 1045-1064 Sherpa info: NOT AVAILABLE Technology, Pedagogy and Education JCR SCIE: NO JCR SSCI: Q4 SJR: ISSN: 1747-5139 Sherpa info: NOT AVAILABLE </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Model de Machine learning</title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/wiki/ia-cat/model-de-machine-learning/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 02:01:58 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/wiki/ia-cat/model-de-machine-learning/</guid>
      <description>Table Of Contents Què és un Model de Machine Learning? Predicció del comportament d&amp;rsquo;un model Biaixos El transformador Què és un Model de Machine Learning?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prompt</title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/wiki/ia-cat/prompt/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 02:01:58 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/wiki/ia-cat/prompt/</guid>
      <description>Un prompt és una entrada o un conjunt d&amp;rsquo;entrades que es proporcionen al Model de Machine Learning o IA Generativa per generar una sortida (una imatge, un text, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Proposta formativa ChatGPT Oportunitat i repte per a la docència (presencial 6h)</title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/formaci%C3%B3/proposta-formativa-chatgpt-oportunitat-i-repte-per-a-la-doc%C3%A8ncia-6h/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 02:01:58 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/formaci%C3%B3/proposta-formativa-chatgpt-oportunitat-i-repte-per-a-la-doc%C3%A8ncia-6h/</guid>
      <description>ChatGPT i Models d&amp;rsquo;IA Generativa, oportunitat i repte per a la docencia Proposta de formació presencial o online, 6h
Sessió 1: Introducció a la Intel·ligència Artificial Generativa Definició i funcionament de l&amp;rsquo;IA generativa: Comprendre què és l&amp;rsquo;IA generativa, com funciona i com es pot aplicar en diferents àmbits, com l&amp;rsquo;educació.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El riesgo de seguir con Google Apps para universidades como la UPC</title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/post-2/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jan 2023 02:01:58 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/post-2/</guid>
      <description>Cada vez veo más señales que indican que Google tendrá que poner orden en la casa para ser competitivo. Como este [https://archive.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A conversation with Martin Dougiamas about ICT and Education</title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/post-3/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2020 02:01:58 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/post-3/</guid>
      <description>Martin Dougiamas is the creator of the Moodle open-source software project. I have collaborated with him extensively in the past. A few weeks ago, Martin was kind enough to come to visit me at LISA (Laboratori d&amp;rsquo;Inovació i Suport Audiovisual del ICE de la UPC) where we had a conversation for over an hour and a half about Education, Innovation, and many other things.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast: Te lo comIA todo, Programar es una Mierda</title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/invitado-en-el-podcast-programa-es-una-mierda/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2020 02:01:58 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/invitado-en-el-podcast-programa-es-una-mierda/</guid>
      <description>Programar es una Mierda, es un podcast de referencia para hablar de programación con amor y humor. Creo que esta es la tercera participación en este programa en el que siempre hablamos de cosas interesantes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/imgs-1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/imgs-1/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/imgs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/imgs/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/imgs/pasted/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/imgs/pasted/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/open_courseware/cat/transc_video3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/open_courseware/cat/transc_video3/</guid>
      <description>Benvingudes i Benvinguts al Tercer Vídeo del Curs: &amp;ldquo;Fent Salsitxes amb IA&amp;rdquo; Introducció Benvingudes i benvinguts a aquest tercer vídeo del curs sobre xat, GPT, i les oportunitats que aquestes eines ofereixen per a la docència.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/open_courseware/courses_en/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/open_courseware/courses_en/</guid>
      <description>ChatGPT Opportunity and challenge for education</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/wiki/ia-cat/centaure/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/wiki/ia-cat/centaure/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/wiki/ia-cat/software-as-a-service/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/wiki/ia-cat/software-as-a-service/</guid>
      <description>Software as a Service (SaaS) és un model de distribució de programari en el qual el proveïdor d&amp;rsquo;aquest programari ofereix un accés en línia a una aplicació o programari, en lloc de vendre una llicència i una còpia del programari a cada client.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/wiki/ia-cat/t%C3%ADpus-dinteligencia-artificial/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/wiki/ia-cat/t%C3%ADpus-dinteligencia-artificial/</guid>
      <description>Podríem dir que la Intel·ligència Artificial (IA) és el camp de recerca de la informàtica de les tecnologies que encara no funcionen o existeixen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/wiki/research/hype/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/wiki/research/hype/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
