<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>IA on Marc Alier (Ludo) - Home Page </title>
    <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/tags/ia/</link>
    <description>Recent content in IA on Marc Alier (Ludo) - Home Page </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© Marc Alier 2023. Licensed under Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International License</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 04 Feb 2024 03:01:59 +0530</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/tags/ia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>La IA dice que has hecho los deberes con IA.</title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/2024-02-12-la-ia-dice-que-has-hecho-los-deberes-con-ia./</link>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 03:01:59 +0530</pubDate>
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/2024-02-12-la-ia-dice-que-has-hecho-los-deberes-con-ia./</guid>
      <description>ChatGPT me resume sobre el artículo en The Guardian: https://www.theguardian.com/commentisfree/2024/feb/13/software-student-cheated-combat-ai&#xA;Robert Topinka, profesor en la Birkbeck, University of London, explora el dilema que enfrentan los profesores con el uso de IA por parte de los estudiantes en la redacción de ensayos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>La IA diu que els deures els ha fet la IA</title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/2024-02-12-la-ia-diu-que-aquests-deures-els-ha-fet-la-ia/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 03:01:59 +0530</pubDate>
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/2024-02-12-la-ia-diu-que-aquests-deures-els-ha-fet-la-ia/</guid>
      <description>ChatGPT em resumeix sobre l&amp;rsquo;article a The Guardian: https://www.theguardian.com/commentisfree/2024/feb/13/software-student-cheated-combat-ai&#xA;Robert Topinka, professor a la Birkbeck, University of London, explora el dilema que afronten els professors amb l&amp;rsquo;ús d&amp;rsquo;IA per part dels estudiants en la redacció d&amp;rsquo;assajos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>RepoSearch Buscador Semántico de TFGs de Ingeniería Informática</title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/2024-02-05-buscador-de-tfgs-de-ingenier%C3%ADa-inform%C3%A1tica/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 03:01:59 +0530</pubDate>
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/2024-02-05-buscador-de-tfgs-de-ingenier%C3%ADa-inform%C3%A1tica/</guid>
      <description>En esta entrada os presento RepoSearch un buscador Semántico de TFGs de Ingeniería informática, desarrollado por Juanan Pereira de UPV/EHU https://github.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Estudi Sobre Hàbits dels Doctorands de la UPC en Gestió de Dades i Ús d&#39;Aplicacions</title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/2024-01-29-survey-estudiants-doctorat/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 03:01:59 +0530</pubDate>
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/2024-01-29-survey-estudiants-doctorat/</guid>
      <description>En aquesta entrada, presento un document important elaborat per l&amp;rsquo;Escola de Doctorat de la UPC. Es tracta de l&amp;rsquo;estudi &amp;ldquo;Dades i aplicacions: anàlisi d’hàbits en gestió de dades i ús d’aplicacions entre els estudiants de doctorat del Campus Nord UPC&amp;rdquo;, basat en una enquesta i un focus group realitzats durant els mesos de juny i juliol.</description>
    </item>
    <item>
      <title>ChatGPT in Practice: Strategies for Optimal Interactions</title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/2023-09-01-good_bad_alucinated/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 02:01:58 +0530</pubDate>
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/2023-09-01-good_bad_alucinated/</guid>
      <description>Table Of Contents AI-Generated Content Search Engine or Database Content Dealing with Hallucinations What Are Hallucinations? Hallucination Mitigation Strategies Practical strategies and use cases of Chatbots like ChatGTP Language Considerations: for best results, use English Putting Context i context.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Organitzacions vinculades al programari lliure demanen a la UE que revisin el AI Act per protegir el programari lliure</title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/2023-08-02-open-source-normativa-eu-document/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 02:01:58 +0530</pubDate>
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/2023-08-02-open-source-normativa-eu-document/</guid>
      <description>Organitzacions vinculades al programari lliure com Creative Commons, Github, Huggingface han fet public un document en el que fan suggeriments sobre com millorar el AI Act per protegir i fomentar el desenvolupament de programari lliure.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ai panic</title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/2023-07-17-ai-panic/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jul 2023 02:01:58 +0530</pubDate>
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/2023-07-17-ai-panic/</guid>
      <description>Found that on the former Twitter and I thought is was on point.</description>
    </item>
    <item>
      <title>10 prediccions sobre IA i Internet que comparteixo</title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/2023-06-10-10-prediccions-de-david-poblador/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Jun 2023 02:01:58 +0530</pubDate>
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/2023-06-10-10-prediccions-de-david-poblador/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;article &amp;ldquo;The Tech Revolution: 10 Predictions about AI, Internet, and Possibly Our World in 3 Years&amp;rdquo; de David Poblador i Garcia presenta una sèrie de prediccions sobre com l&amp;rsquo;IA i internet podrien transformar el nostre món en els propers tres anys.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Un decálogo de recomendaciones sobre el uso de la IA en el aula. </title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/2023-05-01-decalogo-sobre-el-uso-de-la-ia-en-el-aula/</link>
      <pubDate>Mon, 01 May 2023 02:01:58 +0530</pubDate>
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/2023-05-01-decalogo-sobre-el-uso-de-la-ia-en-el-aula/</guid>
      <description>A partir de los cursos que he diseñado e impartido a más de 300 profesores universitarios con el título &amp;lsquo;ChatGPT, oportunidad y reto para la docencia&amp;rsquo;, y a petición del vicerectorado de política universitaria de la UPC he escrito este borrador de decálogo de recomendaciones.</description>
    </item>
    <item>
      <title>I la IA va venir a l&#39;aula</title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/2023-04-26-i-la-ia-va-venir-a-laula/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 02:01:58 +0530</pubDate>
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/2023-04-26-i-la-ia-va-venir-a-laula/</guid>
      <description>Diu la llegenda que el savi Anand (nom suggerit per ChatGPT, a qui jo anomeno Skippy ^2) va ajudar al rei Devendra (nom també proposat per Skippy) a resoldre un problema difícil.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Traductor simple de documents multi-idioma en python. Un projecte ràpid.</title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/2023-04-08-traductor-cat/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 03:01:59 +0530</pubDate>
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/2023-04-08-traductor-cat/</guid>
      <description>[Nota : aquesta entrada ha estat traduida amb el pròpi traductor] [Nota: fer servir l&amp;rsquo;api té costos, el cost del us depèn de la mida dels documents.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Traductor simple de documentos multi-idioma en python. Un proyecto rápido.</title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/2023-04-08-traductor-simple-de-documentos-multi-idioma-en-python.-un-proyecto-r%C3%A1pido/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 02:01:58 +0530</pubDate>
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/2023-04-08-traductor-simple-de-documentos-multi-idioma-en-python.-un-proyecto-r%C3%A1pido/</guid>
      <description>[Nota: usar el api de OpenAi tiene sus costes. El coste del uso del traductor va a depender del tamaño de los documentos que traduzcas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Directori d&#39;eines IA útils</title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/eines_ia/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 02:01:58 +0530</pubDate>
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/eines_ia/</guid>
      <description>Models de Traducció i Conversió de Veu i Text SeamlessM4T: Traducció Multilingüe: Model open source que tradueix text i parla entre diferents idiomes, suportant prop de 100 idiomes en text i 36 en parla.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Participació a jornada sobre IA i docencia a la UIC</title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/2023-03-01-participaci%C3%B3-a-jornada-sobre-ia-i-docencia-a-la-uic-1/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 02:01:58 +0530</pubDate>
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/2023-03-01-participaci%C3%B3-a-jornada-sobre-ia-i-docencia-a-la-uic-1/</guid>
      <description>El pasado 2 de Marzo de 2023 participé en la Sessión sobre Chatbots de IA en Educación Superior organizada por la Universitat Internacional de Catalunya UIC.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Què és i què no és ChatGPT?</title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/2023-02-24-que-es-chatgtp/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Feb 2023 12:13:38 +0530</pubDate>
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/2023-02-24-que-es-chatgtp/</guid>
      <description>Continguts Què és ChatGPT ? ChatGPT és un Software As A Service (SaaS) Termes i condicions Drets d&amp;rsquo;autoria i responsabilitat dels outputs de ChatGPT Cost i accés Quina és la finalitat de ChatGPT i perquè es de franc?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Recursos sobre història de la informática</title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/2023-02-23-recursos-hist%C3%B2ria-de-la-inform%C3%A1tica/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2023 02:01:58 +0530</pubDate>
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/2023-02-23-recursos-hist%C3%B2ria-de-la-inform%C3%A1tica/</guid>
      <description>Conferencia John Mc Carty https://www.youtube.com/watch?v=K13_sWm_gZw&amp;amp;t=23s</description>
    </item>
    <item>
      <title>Videos del curs ChatGPT Oportunitat i repte per a la docencia v.1</title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/2023-02-23-post-1/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2023 02:01:58 +0530</pubDate>
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/2023-02-23-post-1/</guid>
      <description>Si ets docent i estàs interessat en les IAs generatives i les seves aplicacions a l&amp;rsquo;ensenyament, t&amp;rsquo;interessarà saber que ja pots accedir als vídeos del curs &amp;ldquo;ChatGPT: Oportunitat i Repte per a la docència&amp;rdquo; al meu canal de Youtube.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Podcast: Te lo comIA todo, Programar es una Mierda</title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/2023-02-17-invitado-en-el-podcast-programa-es-una-mierda/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Feb 2023 02:01:58 +0530</pubDate>
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/2023-02-17-invitado-en-el-podcast-programa-es-una-mierda/</guid>
      <description>Programar es una Mierda, es un podcast de referencia para hablar de programación con amor y humor. Creo que esta es la tercera participación en este programa en el que siempre hablamos de cosas interesantes.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Avaluació ètica de models d&#39;IA</title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/23-10-30-avaluaci%C3%B3-etica-de-models-dia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/23-10-30-avaluaci%C3%B3-etica-de-models-dia/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;article titulat &amp;ldquo;Evaluating social and ethical risks from generative AI&amp;rdquo; ha estat escrit per Google DeepMind. En aquest, es discuteix un marc proposat per avaluar els riscos ètics i socials associats amb l&amp;rsquo;ús de la Intel·ligència Artificial generativa, subratllant la importància del context en l&amp;rsquo;avaluació de la seguretat dels sistemes d&amp;rsquo;IA i suggerint una responsabilitat compartida entre diferents actors per garantir un desplegament responsable d&amp;rsquo;aquesta tecnologia.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
