<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>IA on Marc Alier (Ludo) - Home Page </title>
    <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/tags/ia/</link>
    <description>Recent content in IA on Marc Alier (Ludo) - Home Page </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© Marc Alier 2023. Licensed under Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International License</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 08 Apr 2023 03:01:59 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/tags/ia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Traductor simple de documents multi-idioma en python. Un projecte ràpid.</title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/traductor-cat/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 03:01:59 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/traductor-cat/</guid>
      <description>[Nota : aquesta entrada ha estat traduida amb el pròpi traductor]
En aquesta entrada presento un petit projecte que he publicat com a open source.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Traductor simple de documentos multi-idioma en python. Un proyecto rápido.</title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/traductor-simple-de-documentos-multi-idioma-en-python.-un-proyecto-r%C3%A1pido/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 02:01:58 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/traductor-simple-de-documentos-multi-idioma-en-python.-un-proyecto-r%C3%A1pido/</guid>
      <description>En esta entrada presento un pequeño proyecto que he publicado como open source. Lo que hantes hubiera sido un proyecto de múchos años y varios millones de euros, ahora es una pequeña prueba hecha un sabado por la mañana.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Directori d&#39;eines IA útils</title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/directori-deines-ia-%C3%BAtils/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 02:01:58 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/directori-deines-ia-%C3%BAtils/</guid>
      <description>Síntesi de veu https://speechgen.io Es una bona eina, els locutats de la versió PRO sonen realment bé. I a més tenen una estrategia de preus inteligent: compra credits per fer servir el producte ( caràcters a locutar) i no m&amp;rsquo;emprenyis amb periodes de prova ( previa autorització de tarja de credit) i quotes mensuals).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Participació a jornada sobre IA i docencia a la UIC</title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/participaci%C3%B3-a-jornada-sobre-ia-i-docencia-a-la-uic-1/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 02:01:58 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/participaci%C3%B3-a-jornada-sobre-ia-i-docencia-a-la-uic-1/</guid>
      <description>El pasado 2 de Marzo de 2023 participé en la Sessión sobre Chatbots de IA en Educación Superior organizada por la Universitat Internacional de Catalunya UIC.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Què és i què no és ChatGPT?</title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/que-es-chatgtp/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Feb 2023 12:13:38 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/que-es-chatgtp/</guid>
      <description>Continguts Què és ChatGPT ? ChatGPT és un Software As A Service (SaaS) Termes i condicions Drets d&amp;rsquo;autoria i responsabilitat dels outputs de ChatGPT Cost i accés Quina és la finalitat de ChatGPT i perquè es de franc?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Videos del curs ChatGPT Oportunitat i repte per a la docencia v.1</title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/post-1/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2023 02:01:58 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/posts/post-1/</guid>
      <description>Si ets docent i estàs interessat en les IAs generatives i les seves aplicacions a l&amp;rsquo;ensenyament, t&amp;rsquo;interessarà saber que ja pots accedir als vídeos del curs &amp;ldquo;ChatGPT: Oportunitat i Repte per a la docència&amp;rdquo; al meu canal de Youtube.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
