<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pages on Marc Alier (Ludo) - Home Page </title>
    <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/</link>
    <description>Recent content in Pages on Marc Alier (Ludo) - Home Page </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© Marc Alier 2023. Licensed under Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International License</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 30 Aug 2023 02:01:58 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Course: ChatGPT challenge and oportunity for teaching</title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/open_courseware/en/chatgpt-opportunity-and-challenge-for-education/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2023 02:01:58 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/open_courseware/en/chatgpt-opportunity-and-challenge-for-education/</guid>
      <description>Table Of Contents Future Shock Prompts and interactions with ChatGpt used in this video 2. LLM Basics 3. Training ChatGPT Prompts and interactions with ChatGpt used in this video Complementary readings Future Shock Slides</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curs ChatGPT Oportunitat i Repte per a la docencia</title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/open_courseware/cat/chatgpt_cat_v1/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2023 02:01:58 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/open_courseware/cat/chatgpt_cat_v1/</guid>
      <description>Table Of Contents Introducció 6. Casos d’us de ChatGPT (I) 7. Guerres de Tonner 8. ChatGPT dins l’aula 9. Casos d&amp;rsquo;us de ChatGPT i II Video 10.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curso ChatGPT: Oportunidad y Reto para la Docencia. Version en Castellano (Mayo-Junio 2023)</title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/open_courseware/es/chatgpt_es_v1/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2023 02:01:58 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/open_courseware/es/chatgpt_es_v1/</guid>
      <description>Table Of Contents 1. El Shock del futuro. Curso ChatGPT Oportunidad y reto para la docencia 2. Puntos sobre las IAS 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cursos en castellano</title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/open_courseware/cursos_es/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2023 02:01:58 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/open_courseware/cursos_es/</guid>
      <description>Cursos y contenidos educativos Creados por Marc Alier, Profesor Agregado Universidad Politécnica de Cataluña
*ChatGPT Oportunidad y Reto para la Docencia Cursos sujetos a Licencia Creative Commons Reconocimiento-NoComercial-CompartirIgual 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cursos en català</title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/open_courseware/cursos_cat/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2023 02:01:58 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/open_courseware/cursos_cat/</guid>
      <description>Cursos i continguts educatius Creats per Marc Alier, Professor Agregat Universitat Politècnica de Catalunya
*ChatGPT Oportunitat i Repte per a la Docencia Cursos subjectes a Llicència Creative Commons Reconeixement-NoComercial-CompartirIgual 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ludo&#39;s file on IA things</title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/wiki/research/links-ia/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jun 2023 02:01:58 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/wiki/research/links-ia/</guid>
      <description>OpenAi Guides and resources GPT Best Practices By Open Ai. OpenAi Cookbook on Github GPT Function Calling Use playgrounds to test stuff Function Call Explained Software industry and AI (AlphaDev discovers faster sorting algorithms)[https://www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Biaix sociopolític en models de machine learning</title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/wiki/ia-cat/el-biaix-pol%C3%ADtic-en-models-de-machine-learning/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 02:01:58 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/wiki/ia-cat/el-biaix-pol%C3%ADtic-en-models-de-machine-learning/</guid>
      <description>Els biaixos en els pages/wiki/ia-cat/Model de Machine Learning són errors sistemàtics que es produeixen quan el model no pot capturar completament les relacions subtils entre les dades i les etiquetes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El consens de Beijing sobre IA en Educació</title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/wiki/ia-cat/el-consens-de-beijing-sobre-ia-en-educaci%C3%B3/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 02:01:58 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/wiki/ia-cat/el-consens-de-beijing-sobre-ia-en-educaci%C3%B3/</guid>
      <description>El Consens de Beijing sobre Intel·ligència Artificial i Educació és una declaració de principis que va ser adoptada en una reunió organitzada per la UNESC a Beijing, Xina, el maig de 2019.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IA</title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/wiki/ia-cat/ia/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 02:01:58 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/wiki/ia-cat/ia/</guid>
      <description>IA o inteligencia artificial és un camp de recerca de la informàtica amb l&amp;rsquo;objectiu de dotar a artefactes capacitats associades amb la inteligencia dels humans.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IA Generativa</title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/wiki/ia-cat/ia-generativa/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 02:01:58 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/wiki/ia-cat/ia-generativa/</guid>
      <description>Una Intel·ligència Artificial Generativa (IA Generativa) és un tipus d&amp;rsquo;algoritme d&amp;rsquo;IA que és capaç de crear noves dades a partir de dades existents.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Journals Engineering Education</title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/wiki/research/journals-engineering-education/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 02:01:58 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/wiki/research/journals-engineering-education/</guid>
      <description> Last update May 2023
Q1 Academy of Management Learning &amp;amp; Education JCR SCIE: NO JCR SSCI: Q1 SJR: ISSN: 1944-9585 Sherpa info Assessment &amp;amp; Evaluation in Higher Education JCR SCIE: NO JCR SSCI: Q1 SJR: Q1 ISSN: 0260-2938 Sherpa info Computers &amp;amp; Education JCR SCIE: Q1 JCR SSCI: Q1 SJR: Q1 ISSN: 0360-1315 Sherpa info Distance Education JCR SCIE: NO JCR SSCI: Q1 SJR: ISSN: 1475-0198 Sherpa info Education and Information Technologies JCR SCIE: NO JCR SSCI: Q1 SJR: ISSN: 1573-7608 Sherpa info Educational Researcher JCR SCIE: NO JCR SSCI: Q1 SJR: ISSN: 1935-102X Sherpa info Educational Technology Research and Development JCR SCIE: NO JCR SSCI: Q1 SJR: ISSN: 1556-6501 Sherpa info Engineering Studies JCR SCIE: Q1 JCR SSCI: Q1 SJR: ISSN: 1940-8374 Sherpa info European Journal of Teacher Education JCR SCIE: NO JCR SSCI: Q1 SJR: ISSN: 1469-5928 Sherpa info Higher Education JCR SCIE: NO JCR SSCI: Q1 SJR: ISSN: 1573-174X Sherpa info Interactive Learning Environments JCR SCIE: NO JCR SSCI: Q1 SJR: ISSN: 1744-5191 Sherpa info International Journal of Computer-Supported Collaborative Learning JCR SCIE: NO JCR SSCI: Q1 SJR: ISSN: 1556-1615 Sherpa info International Journal of Educational Technology in Higher Education JCR SCIE: NO JCR SSCI: Q1 SJR: ISSN: 2365-9440 Sherpa info Internet and Higher Education JCR SCIE: NO JCR SSCI: Q1 SJR: ISSN: 1096-7516 Sherpa info Journal of Chemical Education JCR SCIE: Q1 JCR SSCI: NO SJR: ISSN: 1938-1328 Sherpa info Journal of College Student Development JCR SCIE: NO JCR SSCI: Q1 SJR: ISSN: 1543-3382 Sherpa info Journal of Engineering Education JCR SCIE: NO JCR SSCI: Q1 SJR: ISSN: 1069-4730 Sherpa info Journal of Science Education and Technology JCR SCIE: Q1 JCR SSCI: NO SJR: ISSN: 1573-1839 Sherpa info Journal of the Learning Sciences JCR SCIE: NO JCR SSCI: Q1 SJR: ISSN: 1532-7809 Sherpa info Language Learning &amp;amp; Technology JCR SCIE: NO JCR SSCI: Q1 SJR: ISSN: 1094-3501 Sherpa info Learning and Instruction JCR SCIE: NO JCR SSCI: Q1 SJR: ISSN: 1873-3263 Sherpa info Research in Higher Education JCR SCIE: NO JCR SSCI: Q1 SJR: ISSN: 1573-188X Sherpa info Review of Educational Research JCR SCIE: NO JCR SSCI: Q1 SJR: ISSN: 1935-1046 Sherpa info Studies in Higher Education JCR SCIE: NO JCR SSCI: Q1 SJR: ISSN: 1470-174X Sherpa info Q2 Chemistry Education Research and Practice JCR SCIE: Q2 JCR SSCI: Q2 SJR: ISSN: 1756-1108 Sherpa info: NOT AVAILABLE Computer Applications in Engineering Education JCR SCIE: Q2 JCR SSCI: Q2 SJR: ISSN: 1099-0542 Sherpa info: NOT AVAILABLE Computer Science Education JCR SCIE: Q2 JCR SSCI: Q2 SJR: ISSN: 1465-4935 Sherpa info: NOT AVAILABLE Education for Chemical Engineers JCR SCIE: Q2 JCR SSCI: NO SJR: ISSN: 1749-7728 Sherpa info: NOT AVAILABLE Educational Measurement: Issues and Practice JCR SCIE: NO JCR SSCI: Q2 SJR: ISSN: 1745-3992 Sherpa info: NOT AVAILABLE Q3 Journal of Technology and Science Education JCR SCIE: Q3 JCR SSCI: NO SJR: ISSN: 2013-6374 Sherpa info: NOT AVAILABLE Science &amp;amp; Education JCR SCIE: Q3 JCR SSCI: NO SJR: ISSN: 1573-1901 Sherpa info: NOT AVAILABLE TechTrends JCR SCIE: Q3 JCR SSCI: NO SJR: ISSN: 1559-7075 Sherpa info: NOT AVAILABLE Q4 Journal of Research in Science Teaching JCR SCIE: Q4 JCR SSCI: NO SJR: ISSN: 1098-2736 Sherpa info: NOT AVAILABLE Journal of Technology Education JCR SCIE: NO JCR SSCI: Q4 SJR: ISSN: 1045-1064 Sherpa info: NOT AVAILABLE Technology, Pedagogy and Education JCR SCIE: NO JCR SSCI: Q4 SJR: ISSN: 1747-5139 Sherpa info: NOT AVAILABLE </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Model de Machine learning</title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/wiki/ia-cat/model-de-machine-learning/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 02:01:58 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/wiki/ia-cat/model-de-machine-learning/</guid>
      <description>Table Of Contents Què és un Model de Machine Learning? Predicció del comportament d&amp;rsquo;un model Biaixos El transformador Què és un Model de Machine Learning?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prompt</title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/wiki/ia-cat/prompt/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 02:01:58 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/wiki/ia-cat/prompt/</guid>
      <description>Un prompt és una entrada o un conjunt d&amp;rsquo;entrades que es proporcionen al Model de Machine Learning o IA Generativa per generar una sortida (una imatge, un text, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Proposta formativa ChatGPT Oportunitat i repte per a la docència (presencial 6h)</title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/formaci%C3%B3/proposta-formativa-chatgpt-oportunitat-i-repte-per-a-la-doc%C3%A8ncia-6h/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 02:01:58 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/formaci%C3%B3/proposta-formativa-chatgpt-oportunitat-i-repte-per-a-la-doc%C3%A8ncia-6h/</guid>
      <description>ChatGPT i Models d&amp;rsquo;IA Generativa, oportunitat i repte per a la docencia Proposta de formació presencial o online, 6h
Sessió 1: Introducció a la Intel·ligència Artificial Generativa Definició i funcionament de l&amp;rsquo;IA generativa: Comprendre què és l&amp;rsquo;IA generativa, com funciona i com es pot aplicar en diferents àmbits, com l&amp;rsquo;educació.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/open_courseware/cat/transc_video3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/open_courseware/cat/transc_video3/</guid>
      <description>Benvingudes i Benvinguts al Tercer Vídeo del Curs: &amp;ldquo;Fent Salsitxes amb IA&amp;rdquo; Introducció Benvingudes i benvinguts a aquest tercer vídeo del curs sobre xat, GPT, i les oportunitats que aquestes eines ofereixen per a la docència.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/open_courseware/courses_en/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/open_courseware/courses_en/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/wiki/ia-cat/centaure/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/wiki/ia-cat/centaure/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/wiki/ia-cat/software-as-a-service/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/wiki/ia-cat/software-as-a-service/</guid>
      <description>Software as a Service (SaaS) és un model de distribució de programari en el qual el proveïdor d&amp;rsquo;aquest programari ofereix un accés en línia a una aplicació o programari, en lloc de vendre una llicència i una còpia del programari a cada client.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/wiki/ia-cat/t%C3%ADpus-dinteligencia-artificial/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/wiki/ia-cat/t%C3%ADpus-dinteligencia-artificial/</guid>
      <description>Podríem dir que la Intel·ligència Artificial (IA) és el camp de recerca de la informàtica de les tecnologies que encara no funcionen o existeixen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/wiki/research/hype/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/ludo/pages/wiki/research/hype/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
