<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Marc Alier (Ludo) - Home Page </title>
    <link>https://wasabi.essi.upc.edu/www/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Marc Alier (Ludo) - Home Page </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© Marc Alier 2023. Licensed under Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International License</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 24 Feb 2023 12:13:38 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://wasabi.essi.upc.edu/www/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Què és i què no és ChatGPT?</title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/www/posts/que-es-chatgtp/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Feb 2023 12:13:38 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/www/posts/que-es-chatgtp/</guid>
      <description>Continguts Què és ChatGPT ? ChatGPT és un Software As A Service (SaaS) Termes i condicions Drets d&amp;rsquo;autoria i responsabilitat dels outputs de ChatGPT Cost i accés Quina és la finalitat de ChatGPT i perquè es de franc?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Videos del curs ChatGPT Oportunitat i repte per a la docencia v.1</title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/www/posts/post-1/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2023 02:01:58 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/www/posts/post-1/</guid>
      <description>Si ets docent i estàs interessat en les IAs generatives i les seves aplicacions a l&amp;rsquo;ensenyament, t&amp;rsquo;interessarà saber que ja pots accedir als vídeos del curs &amp;ldquo;ChatGPT: Oportunitat i Repte per a la docència&amp;rdquo; al meu canal de Youtube.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El riesgo de seguir con Google Apps para universidades como la UPC</title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/www/posts/post-2/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jan 2023 02:01:58 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/www/posts/post-2/</guid>
      <description>Cada vez veo más señales que indican que Google tendrá que poner orden en la casa para ser competitivo. Como este [https://archive.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A conversation with Martin Dougiamas about ICT and Education</title>
      <link>https://wasabi.essi.upc.edu/www/posts/post-3/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2020 02:01:58 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://wasabi.essi.upc.edu/www/posts/post-3/</guid>
      <description>Martin Dougiamas is the creator of the Moodle open-source software project. I have collaborated with him extensively in the past. A few weeks ago, Martin was kind enough to come to visit me at LISA (Laboratori d&amp;rsquo;Inovació i Suport Audiovisual del ICE de la UPC) where we had a conversation for over an hour and a half about Education, Innovation, and many other things.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
